{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026926",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "부석면"
    },
    "text": "浮石面 (부석면)\\n\n忠清南道瑞山市\\n\n忠清南道瑞山市釜石面は南西端に位置する面として知られている。 三面が浅水湾に囲まれており、東には瑞山A地区防潮堤によって看月湖が、西には瑞山B地区防潮堤によって富南湖が形成されている。 釜石面は現在、大頭里、七田里、倉里など14ヶの法定里を管轄しており、この面の名前である「釜石」は葛麻里沖に位置した黒い石の名前を借用したと知られている。 この岩礁である浮石は満潮の時や干潮の時にも同じように見えるため、この面の名前に指定されたと伝えられている。 浮石寺という寺が道飛山に位置しており、ここの名称が再び浮石面の名前に反映された可能性が高いとも知られている。 このような理由から、釜石という名前は本来、村の前の浅水湾に存在した岩石の名前から由来したものと推測されている。 瑞山邑が市に昇格した後、1989年には瑞山郡に属することになり、1995年には都農統合によって市に属することになった。 大頭里、七田里、倉里などの東里地名はほとんど1914年に生成され、大頭里は朝鮮時代の花辺面大頭里を受け継いでおり、七田里は朝鮮時代の花辺面七田里を受け継いだ。 漢字地名は1895年の行政区域改編時に適用された。 倉里は朝鮮時代の華辺面臥峴里が1895年に恒村と倉里に分離して生成されたが、この地名はここにあった朱沙倉があったところから由来したと知られている。 瑞山にはチャンマルという地名が色々なところにあるというが、これは様式を保存していた倉庫があったところであり、釜石面の倉里もここのように水軍の武器を保存していた倉だったと伝えられている。 クチャントとチャンマル渡し場は、これと関連した地名として知られている。",
    "QA": [
        {
            "question": "浮石面はどこに位置していますか？",
            "answer": "浮石面は忠清南道瑞山市に位置しています。"
        },
        {
            "question": "浮石面の周辺にはどのような湖がありますか？",
            "answer": "浮石面の東には瑞山A地区防潮堤によって看月湖が、西には瑞山B地区防潮堤によって富南湖が形成されています。"
        },
        {
            "question": "浮石面の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "浮石という名前は、瑞山郡に存在した浅水湾の岩石である浮石から由来しています。"
        },
        {
            "question": "浮石面にある浮石寺はどこに位置していますか？",
            "answer": "浮石寺は道飛山に位置しています。"
        },
        {
            "question": "浮石面の村の前にあった岩石の名前は何でしたか？",
            "answer": "浮石面の村の前にあった岩石の名前は、浮石という名前でした。"
        },
        {
            "question": "浮石面はどの時期に市に属するようになりましたか？",
            "answer": "浮石面は瑞山邑が市に昇格した後、1989年に瑞山郡に属するようになり、1995年には都農統合によって市に属するようになりました。"
        },
        {
            "question": "浮石面の東里地名はいつ生成されましたか？",
            "answer": "浮石面の東里地名はほとんど1914年に生成されました。"
        },
        {
            "question": "浮石面の倉里という地名の由来は何ですか？",
            "answer": "浮石面の倉里という地名は、ここにあった朱沙倉があったところから由来しています。"
        },
        {
            "question": "瑞山にあるチャンマルという地名はどのような意味ですか？",
            "answer": "瑞山にあるチャンマルという地名は、倉庫があったところを指し、釜石面の倉里も水軍の武器を保存していた倉であったと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "クチャントとチャンマル渡し場は何と関連していますか？",
            "answer": "クチャントとチャンマル渡し場は、釜石面の倉里と関連した地名です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 531,
        "QA": 436
    }
}